《天能》買波音747客機再撞毀 Nolan：比較有效率

《全面啟動》、《星際效應》大導演克里斯多夫諾蘭（Christopher Nolan）新片《天能》（TENET）預告尾端真實炸毀一架波音747飛機，畫面相當震撼。隨著該片登上外媒《Total Film》雜誌封面，他也在訪問分享幕後的決策真實內幕，並形容自己是「衝動型消費」才會做此決定。

導演克里斯多夫諾蘭表示，本來計畫使用縮小的模型來拍攝，再結合一些視覺效果達到這一目標，「不過，當我們在加州維克多維爾尋找場景時，團隊發現大量的老式飛機，我們便開始計算花費的金額，很顯然買下一架實際大小的真實的飛機，並且用真實的錄影機，要比使用模型或是放入電腦製作CG有效率。」

隨後，導演克里斯多夫諾蘭又補充表示：「這件事說出來挺奇怪的，我大概算是衝動型購買吧！」不過他對於成果相當滿意，「我和特效總監史考特費許（Scott Fisher）、美術指導納森克羅利 （Nathan Crowley）搞清楚該怎麼拍之後，我們就這樣做了，而且效果非常好，參與其中是非常興奮的。」

對此，羅伯派汀森表示：「你從來沒想過，想起來好像都不像真的一樣，你要演的那一場戲，現場有一架真實的波音747飛機炸毀！真是大膽到荒謬的地步，我記得當我們拍攝當下，我那時在想：『電影界之後還有哪部電影可以做到這樣的拍攝方式？』」

《天能》預計7月17日上映，不過仍要依照世界各地電影院恢復營業程度，才有機會如期上映。

TDK炸完醫院終於有機會炸真嘢

？？？

2

3

點解唔用微縮

George Lucas 正辣殺

真實系導演Nolan

拍飛機爆炸都唔用CGI
真係炸咗架飛機

Christopher Nolan好中意用真野黎拍
所以中意佢依種執著

Inception響酒店果幕

用滾筒拍，重演2001 太空漫遊拍法

好彩唔洗NG

好Q精彩

大家好
我是NG

Nolan出左名中意盡量實景

嗰時蝙蝠俠架飛機佢話真係想整架飛到嘅但最後嗰設計做唔到就改做用車載

如果Nolan+Tom Cruise

Elon Musk 噚日已表示已預備中

一個唔要錢 一個唔要命

一架退役747值幾錢？

為咗拍戲可以去到幾盡